[港產片引戰post] 有無連登仔想玩「香港導演選舉」

同上次「周星馳電影選舉」一樣都係淘汰賽形式，
投票link:
參考隔離post會員意見，以金馬獎及金像獎最佳導演作分組標準，
為求方便淘汰賽形式 (16強起跳)，導演提名以香港新浪潮出道起計，以及參考連登電影post，
部份於連登名氣稍遜但實力及視野不下的導演如嚴浩、張之亮，
或是出色嘅類型片導演如成龍、許冠文都有所忽略，敬請見諒
引用自會員「空山舒」意見：

每組係種子配非種子組合，分4輪作賽，每輪有2日投票時間，
投票標準自定，可以係個人最喜愛或者客觀最佳香港導演，
所謂「選舉」志在探討連登主流電影取向，絕對唔係撩交打，
重複多次，絕對唔係要撩交打，唔係鼓勵貶低任何一位香港導演，純粹想了解吓連登主流點睇香港電影，最好當然可以令多啲連登仔了解唔同類型嘅香港電影
並唔係要做任何指標或者「最佳乜乜柒柒選舉」，純粹都係過吓癮，
如有得罪，多多見諒

首輪 （截票）：
Team A

許鞍華 vs 劉鎮偉

許鞍華代表作品：《投奔怒海》、《女人．四十》、《天水圍的日與夜》、《桃姐》

劉鎮偉代表作品：《賭聖》 、《92黑玫瑰對黑玫瑰》、《西遊記大結局之仙履奇緣》、《天下無雙》

爾冬陞 vs 吳宇森

爾冬陞代表作品：《癲佬正傳》、《新不了情》、《旺角黑夜》、《門徒》

吳宇森代表作品：《英雄本色》、《喋血雙雄》、《縱橫四海》、《辣手神探》

杜琪峯 vs 譚家明

杜琪峯代表作品：《鎗火》 、《PTU》 、《黑社會》 、《奪命金》

譚家明代表作品：《烈火青春》 、《最後勝利》 、《殺手．蝴蝶．夢》 、《父子》

陳果 vs 關錦鵬

陳果代表作品：《香港製造》、《細路祥》、《榴槤飄飄》、《香港有個荷里活》

關錦鵬代表作品： 《地下情》 、《胭脂扣》、《阮玲玉》 、《藍宇》

Team B

王家衛 vs 林嶺東

王家衛代表作品：《阿飛正傳》、《重慶森林》、《東邪西毒》、《花樣年華》

林嶺東代表作品：《龍虎風雲》、《監獄風雲》、《學校風雲》、《高度戒備》

陳可辛 vs 劉偉強、麥兆輝

陳可辛代表作品：《甜蜜蜜》、《三更之回家》、《如果．愛》、《投名狀》

劉偉強、麥兆輝合導代表作品：《無間道》、《無間道II》、《頭文字D》、《傷城》

徐克 vs 張婉婷

徐克代表作品：《第一類型危險》、《蜀山》、《黃飛鴻》、《智取威虎山》

張婉婷代表作品：《非法移民》、《秋天的童話》、《八兩金》、《宋家皇朝》

方育平 vs 周星馳

方育平代表作品：《父子情》、《半邊人》、《美國心》、《舞牛》

周星馳代表作品：《國產凌凌漆》(與李力持合導)、《少林足球》、《功夫》、《美人魚》

投票link:

禁錯掣，投票link都未打就早出post
首輪 3/8 11:59pm 截票

睇完你哋傾先醒起楚原叔、李翰祥、張徹、胡金銓嗰啲
重有牟敦芾、桂治洪

齋睇線都覺得最後應該都係杜琪峰vs王家衛

無新導演屌你，黃進又無，陳小娟又無，連周冠威又無

方育平計埋我得兩票
有冇同好交流下

搞個爛片導演投票仲有睇頭啦

林嶺東如果唔係對住王家衛
應該有機會去下一輪

樓主劃咗線「新浪潮出道起計」
粵語片導演都可以玩同樣遊戲，但要去香港粵語片研究會，唔好喺連登

支持許鞍華

杜sir

譚家明得三票😂😂😂作為八十年代水中最高嘅導演

八十年代之後太少作品
同埋佢對手係杜Sir

我醒起重有呢啲香港導演啫

九十年代退隱左, 去咗馬拉拍廣告, 同做教編劇, 2000年後喺city做教授做到退休

除咗導演, 譚sir 喺美指, 編劇, 剪接都非常高水平

而家都有六票，
無計，少作品，佢啲戲連vcd都難搵

方育平導演嘅戲我都淨係睇過半邊人，
幾特別，寫實得嚟唔係賣慘，好實在寫到嗰段時期香港人嘅生活狀態同處境，我覺得有啲似似Ken Loach啲戲
有興趣嘅朋友可以睇佢係呢套講80年代初香港電影嘅英國紀錄片嘅小專訪，了解吓呢位當年金像獎極受追捧嘅香港導演 （17:00～24:10）

不過有方育平, 最少都有埋嚴浩掛😂

其實係
同埋如果類型片既成龍同許冠文唔放入去
咁周星馳都唔應該放入去

嚴浩係連登太少人識，當然方育平仲少連登仔識，但客觀獎項因素（3屆金像獎最佳導演）點都要預個位
最頭痕係一係16一係32個提名先玩到，不過歡迎大家係呢個post繼續討論

會唔會開個pool投左32/16個最多人鐘意既出黎先?
之後就咁去
1vs32(A) 2vs31(B)
4vs29(A) 3vs30(B)
5vs28(A) 6vs27(B)
會唔會就避免miss左D滄海遺珠

老實講
你攞方育平同周星馳比佢真係有啲唔啱數
利申投咗方育平

呢樣係我諗得未周詳
一直諗假設到最後都係鬥多fans，不如做啲有趣啲嘅較量

之前港台有播返方育平獅子山下《野孩子》
Youtube都有

作品太少，無相等成就，就唔比唔公道，反而可以依作品選
隔離post有巴打建議做個Golden Scene電影選，可以參考吓

btw，呢啲淘汰賽好易整，歡迎大家攞嚟玩

連王晶都無wo

我覺得而家變咗係 曾獲香港電影金像獎/金馬獎香港導演淘汰賽
不過都搞咗都可以照投嘅

我都係果個提議 投左top32黎先再淘汰賽好似好D

我都覺得矛盾 一邊叫人投自己心水 一邊縮窄範圍得啲有獎項認可嘅香港導演

呢個提議當然好 但係自己懶無耐性搞呢啲嘢

叫得"香港導演"選舉，我嘅界定係最能代表香港本地文化人情，及帶領電影作為一種藝術有自成一派，和再向前成長的能力

如果可以win win win, 我選Ann姐，杜sir, 王家衛

但決賽只有2個位，忍痛唯有拎走王

樓主不如搞多幾個

神作電影
神作電視劇

佢玩紀錄片+劇情片 重早過阿巴斯幾年
響香港影史黎講真係一個好神奇既存在
可惜之後好早收山
一搵專業演員拍就開始跌watt

樓主唔學下屈dee女神聯賽咁直頭喺呢度正負評咁投

唔想搞到太複雜，想一個回覆一條link搞掂哂啲嘢
廢時太認真，志在過吓癮啫

流氓導演
應亮

去咗攪食療寫書早幾年拍咗套"浮城"都唔係太好睇

係咩巴打邊到搵到

哦 我get錯 我講緊方育平

sorry, 我講緊嚴浩
去咗寫書講食療好多年, 我老母都有幾本

陳可辛竟然輸左

唔係呀嘛

決賽應該都係 杜sir vs 王家衛

次輪投票開始（5/8 11:59pm 截票)
投票link:

首輪結果出爐，除咗吳宇森同爾冬陞爭持不分上下，
其餘導演結果都係一定差距下產生，
而樓豬我都有一定責任，因為分組過份唔認真，
例如方育平跟張婉婷較量會比周星馳適合，而王家衛同林嶺東比又係奇奇怪怪
無論如何，如果大家有興趣睇結果可以繼續投票
許鞍華 vs 爾冬陞

(許鞍華 《幽靈人間》)

(爾冬陞《真心話》)

杜琪峯 vs 陳果

(杜琪峯《蝴蝶飛》)

(陳果《人民公廁》)

王家衛 vs 劉偉強、麥兆輝

(王家衛《2046》)

(劉偉強、麥兆輝《無間道lll:終極無間》)

徐克 vs 周星馳

(徐克《深海尋人》)

(周星馳《新喜劇之王》(邱禮濤、肖鶴、黃驍鵬聯合執導) )

一嚟自己懶，二嚟預計唔多人參與，所以用返獎項考量及作品知名度兩個前提 提名十六個新浪潮後出道嘅香港導演，做四輪投票就算
下次會搞得好啲

頭D+無間道 兩張王牌係連登邊有得輸